（黃旗）警告，屯門大媽或已違反法例，可能會被檢控！

根據法律，「性交易」意指：(一)以身體(女男均可 )的「淫穢」(Lewd)行為交換報酬的活動 ；及(二)「性工作者」(即性交易的主體)必須願意因金錢與任何人發生性行為。是否交合或是否經常進行統統不在考慮之內 。目前打擊性工作的法律有三類：

(一)「為不道德目的而唆使他人」罪

在公共場所內，(a)引誘他人作「不道德行為」，或(b)在遊蕩時特意引誘他人作不道德行為的，即為違例 。要注意的是：《刑事罪行條例》第117(1)條表明，「公共場所」是指：(a)任何公眾或部分公眾可以進入的場所，這包括需要交費才可入內的地方；和(b)任何建築的公共部分，這包括那些公眾或部分公眾不能進入的公共部分。而「不道德」是指社會大多數人認為是錯誤的性行為(例如性交易) 。設立這罪行的目的就是不讓屬於私人活動的的性交易影響公眾活動，令厭惡此活動的人不受影響。

(二)打擊經營性交易的法律

任何人 –

窩藏、控制、指示某人作性工作者 。
促使其他人成為性工作者 ；
將另一人帶入或帶出香港從事性工作 ；
明知而全部或部分依靠性工作者的收入為生 (例如：和性工作者分享酬勞 ) -- 留意：任何人與性工作者同居或慣常在一起，則可以被推定她/他依靠性工作者的收入為生。
宣傳性工作者提供的服務或者宣傳性工作服務組織均為犯罪。
(三)打擊性交易場所的法律

「性交易場所」是指全部或主要(a)被兩人或以上用作性交易的地方，或(b)用作組織或安排性工作的地方 。所以性工作者使用的則不一定是性交易場所 。但如那地方只要每日有幾個小時內或一個月內有數日裏是用作性交易的，則已成為性交易場所。

按現時法律，經營、管理或者協助管理性交易場所，均為犯法 。「經營」指維持/ 運作性交易場所 ；「管理」則是指控制該等場所的運作 ；「協助管理」則包括(協助)提供性服務 。所以，在性交易場所工作的人不一定會被控此罪 。此外，明知而出租地方作性交易場所的 、准許把地方或船隻用作性交易場所 或經常准許在自己控制的地方或船隻進行性交易 ，均為犯罪。

作出有違公德的行為

根據普通法，任何人作出嚴重違反公德的行為，屬刑事罪行。

此罪行的最高刑罰是監禁7年。由於這是普通法罪行，香港並沒有任何法例訂明刑罰。最高監禁7年這個刑罰，是根據《刑事訴訟程序條例》（香港法例第221章）第101I條訂出。此條例指出，如果任何罪行的刑罰並沒有由任何香港法例訂出，最高刑罰為監禁7年。

訂立有違公德罪是為了防範思想腐化、道德敗壞、有傷風化及破壞秩序的事發生，重點在於被告的行為及公眾對被告行為的觀感。法庭考慮公眾對被告行為的觀感時，會採用社會上一般有合理思維的人的標準。

一般而言，有關罪行適用於所有非常可恥/有違公德/冒犯及令人厭惡/敗壞道德、有傷風化的行為。

控方必須證明被告是在公眾地方進行有關行為，換言之，其他公眾人士確實有機會目睹被告的所作所為。被告的行為必須是十分下流、猥褻或令人厭惡至傷風敗俗的程度，但控方毋須證明目睹被告行為的人感到被冒犯。雖然控方可以傳召目擊者出庭作證，但最終須由法庭審訊，以決定被告的行為是否有違公德。

控方亦毋須證明被告有意作出傷風敗俗的行為，或沒有理會自己的行為是否有違公德。控方只要證明被告有意作出該等行為，致使其他人指控他/她有違公德，便已足夠，例如在公眾地方猥褻露體。

Push

夠薑黑警就連屯門大媽依單野都唔執法, 睇下你點同藍絲交代

佢地係公廁門口做緊臭雞私人保鏢喎 仲諗住佢地會執法？咪撚玩啦

阿sir 扑野唔駛你教

收隊後排隊入去執翻劑先